<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
    <page title="Архетиктура" image="david" id="-1">
        <turn_button-right color="#51B200">Далее</turn_button-right>
    </page>
    <page title="Оглавление" id="0">
        <content_grid>
            <content_item page="1">Замок Святого Ангела</content_item>
            <content_item page="2">Замок Кокура</content_item>
            <content_item page="3">Монтериджони</content_item>
        </content_grid>
        <turn_button-left color="#F19F00">Назад</turn_button-left>
        <turn_button-right color="#51B200">Далее</turn_button-right>
    </page>
    <page title="Заголовок" id="1">
        <left_side>
            <text>
                Замок Святого Ангела (итал. Castel Sant'Angelo, лат. Castellum Sancti Angeli) — римский архитектурный памятник, также известный как Мавзолей Адриана (лат. Mausoleum Hadriani), иногда называемый Печальный Замок, представляющий собой высокое цилиндрическое здание в парке Адриано на берегу Тибра. Донжон-усыпальница, квадратный двор с окружающей его стеной и мост через реку, украшенный скульптурами, образуют городской ансамбль. Когда-то считался самым высоким зданием в Риме.
                Первоначально строился по заказу римского императора Адриана как мавзолей, а также в качестве гробницы для других императоров, последним из которых захоронен Каракалла, позднее использовался римскими папами как крепость от варварских набегов. Замок внушал римлянам всю безграничную мощь Святого Престола и являлся неотъемлемым атрибутом папской власти. После того, как в 410 году крепость захватили вестготы, Сант-Анджело был полностью разорён. Варвары рассеяли прах императора по ветру, а всё, что могли унести, унесли. То немногое, что осталось, впоследствии прибрал к рукам Ватикан.
                В XIV веке крепость стала замком, снаружи и внутри были проведены масштабные реконструкции. Замок прекрасно отражал всю суть папизма эпохи Ренессанса — роскошные папские апартаменты соседствовали с тюрьмой, в которой шесть лет провёл в заточении Джордано Бруно, знаменитый итальянский учёный и философ.
                В настоящее время Сант-Анджeло является архитектурным памятником — Военно-историческим музеем, одним из самых посещаемых в Италии.
            </text>
        </left_side>
        <right_side>
            <image_container>
                <image_item src="castel-santangelo" is_model="true" model_src="Models/Kogura"></image_item>
                <image_item src="castel-santangelo2"></image_item>
                <image_item src="castel-santangelo3"></image_item>
            </image_container>
        </right_side>
        <turn_button-left color="#F19F00">Назад</turn_button-left>
        <turn_button-right color="#51B200">Далее</turn_button-right>
    </page>
    <page title="Замок Кокура" id="2">
        <left_side>
            <text>
                Замок Кокура (Кокура-дзё:, Замок Малая Сокровищница) расположен в Китакюсю, Япония. Построен Хосокава Тадаоки в 1602 году. Между 1632 и 1860 годами принадлежал клану Огасавара из Харимы. Замок был сожжён дотла в 1866 году, в ходе войны между кланами Кокура и Тёсю.
                Поэт Мори Огаи служил в замке на рубеже XIX—XX веков, когда в Кокура размещалась военная база.
                Цитадель была реконструирована в 1959 году, а сам замок полностью восстановлен в 1990. Музей Матсумото Сеитё и сад около замка были открыты в 1998 году. На территории замка находится старинный японский маяк из Сирасу.
            </text>
        </left_side>
        <right_side>
            <image_container>
                <image_item src="kokura1" is_model="true" model_src="Models/Kogura"></image_item>
                <image_item src="kokura2"></image_item>
                <image_item src="kokura3"></image_item>
            </image_container>
        </right_side>
        <turn_button-left color="#F19F00">Назад</turn_button-left>
        <turn_button-right color="#51B200">Далее</turn_button-right>
    </page>
    <page title="Мотериджони" id="3">
        <left_side>
            <text>
                Монтериджони (итал. Monteriggioni) — коммуна в Италии, располагается в регионе Тоскана, в провинции Сиена.
                Население составляет 9165 человек (2010), плотность населения составляет 80 чел./км². Занимает площадь 99 км². Почтовый индекс — 53035. Телефонный код — 0577.
                В коммуне 8 сентября особо празднуется Рождество Пресвятой Богородицы.Монтериджони был основан сиенцами в 1203 году как укрепление на невысоком холме, в то время он выполнял функцию форпоста против флорентийцев. Примерно в 1213–1219 годах была построена мощная крепостная стена общей длиной примерно 750 метров.
                В эпоху перехода от романского к готическому стилю в Монтериджони была возведена приходская церковь во имя Святой Марии. Но наиболее известно Монтериджони своими четырнадцатью башнями, возвышающимися над крепостной стеной. Эти башни упоминаются ещё у Данте Алигьери.
                Монтериджони верой и правдой служил Сиене, отбиваясь от ее врагов, переживая осады, и пал только тогда, когда капитан местной стражи вероломно открыв флорентийцам ворота в город. Ходят легенды, что призрак предателя безлунными ночами бродит по стенам города и молит о прощении. Стены, и в правду, можно обойти по периметру, что и делают проезжие туристы, а вот башни восстановлены не все – за прошедшие столетия они изрядно разрушались. Зато местные жители с энтузиазмом покажут вам ход в тайное подземелье, которое, якобы, тянется до самой Сиены, и намекнут, что где-то неподалеку, в черте города, зарыты сокровища, которые были спрятаны горожанами от алчных флорентийцев не то в XIII, не то в XIV веке. И того, кто их найдет, ожидает немалое вознаграждение…
            </text>
        </left_side>
        <right_side>
            <image_container>
                <image_item src="Monteriggioni1" is_model="true" model_src="Models/Monteriggioni"></image_item>
                <image_item src="Monteriggioni2"></image_item>
                <image_item src="Monteriggioni3"></image_item>
            </image_container>
        </right_side>
        <turn_button-left color="#F19F00">Назад</turn_button-left>
        <turn_button-right color="#51B200">Далее</turn_button-right>
    </page>
    <page title="Контрольные вопросы" id="4">
        <test_block>
            <questionPanel answer="1" text="Вопрос 1">
                <answer_toggle id="1">
                    Верный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="2">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="3">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="4">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
            </questionPanel>
            <questionPanel answer="1" text="Вопрос 2">
                <answer_toggle id="1">
                    Верный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="2">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="3">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="4">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
            </questionPanel>
            <questionPanel answer="1" text="Вопрос 3">
                <answer_toggle id="1">
                    Верный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="2">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="3">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="4">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
            </questionPanel>
            <questionPanel answer="1" text="Вопрос 4">
                <answer_toggle id="1">
                    Верный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="2">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="3">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
                <answer_toggle id="4">
                    Неверный ответ
                </answer_toggle>
            </questionPanel>
        </test_block>
    </page>
</book>